**李暲**（1438年－1457年），[字原明](../Page/字.md "wikilink")，[朝鮮第九代君主](../Page/朝鮮.md "wikilink")[成宗李娎之生父](../Page/朝鮮成宗.md "wikilink")。

## 生平

初名**李崇**，後改為**李暲**，是[世祖和](../Page/朝鮮世祖.md "wikilink")[貞熹王后的長子](../Page/貞熹王后.md "wikilink")，[睿宗的長兄](../Page/朝鮮睿宗.md "wikilink")。生於[朝鮮世宗二十年九月十五日](../Page/朝鮮世宗.md "wikilink")，二十七年（1445年）被封為**桃源君**。世祖奪位後，冊立李暲為[世子](../Page/世子.md "wikilink")。然而世祖三年九月二日，李暲病逝，[諡號](../Page/諡號.md "wikilink")**懿敬世子**（又作**義敬世子**）。他的遺孀[世子嬪韓氏](../Page/昭惠王后.md "wikilink")，則封為貞嬪，後改封粹嬪。
他與韓氏之間共生有二子一女，在他去世時，他的長子月山大君年僅四歲。

後來其次子成宗即位，追崇[廟號](../Page/廟號.md "wikilink")**德宗**，明朝賜諡**懷簡**\[1\]，全稱**懷簡宣肅恭顯溫文懿敬大王**，與昭惠王后合葬於[高陽](../Page/高陽市.md "wikilink")[敬陵](../Page/高陽西五陵.md "wikilink")。

## 家庭

### 妻妾

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>身分</p></th>
<th><p>稱號</p></th>
<th><p>生卒年</p></th>
<th><p>本貫</p></th>
<th><p>父母</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>正室</p></td>
<td><p><a href="../Page/昭惠王后.md" title="wikilink">昭惠王后韓氏</a></p></td>
<td><p>1437－1504</p></td>
<td><p>清州</p></td>
<td><p>西原府院君<a href="../Page/韓確.md" title="wikilink">韓確</a><br />
南陽府夫人洪氏</p></td>
<td><p>　　</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>側室</p></td>
<td><p><a href="../Page/貴人權氏_(朝鮮德宗).md" title="wikilink">貴人權氏</a></p></td>
<td><p>？－1494</p></td>
<td><p>安東</p></td>
<td><p>權致明[2]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>側室</p></td>
<td><p><a href="../Page/貴人尹氏_(朝鮮德宗).md" title="wikilink">貴人尹氏</a></p></td>
<td><p>？－1495</p></td>
<td><p>坡平</p></td>
<td><p><a href="../Page/尹沂.md" title="wikilink">尹沂</a><br />
安東金氏</p></td>
<td><p>　</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>側室</p></td>
<td><p><a href="../Page/淑儀慎氏_(朝鮮德宗).md" title="wikilink">淑儀慎氏</a></p></td>
<td><p>？－1476</p></td>
<td><p>居昌</p></td>
<td><p>慎先庚<br />
清州韓氏[3]</p></td>
<td><p>①世祖二年八月二十三日被選為昭訓，與尹氏同時入東宮，無子。<br />
②因為德宗被追崇為王的緣故，冊封為淑儀。成宗七年（1476年）過世。</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 子女

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>序</p></th>
<th><p>稱號</p></th>
<th><p>姓名</p></th>
<th><p>生卒年</p></th>
<th><p>生母</p></th>
<th><p>配偶</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>嫡長子</p></td>
<td><p><a href="../Page/月山大君.md" title="wikilink">月山大君</a></p></td>
<td><p>婷</p></td>
<td><p>1454－1488</p></td>
<td><p>昭惠王后</p></td>
<td><p>昇平府大夫人順天朴氏[4]</p></td>
<td><p>　<a href="../Page/字.md" title="wikilink">字子美</a>，諡「孝文」。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>嫡長女</p></td>
<td><p><a href="../Page/明淑公主.md" title="wikilink">明淑公主</a></p></td>
<td><p>慶根[5]</p></td>
<td><p>1456－1482</p></td>
<td><p>唐陽君<a href="../Page/洪常.md" title="wikilink">洪常</a><br />
（1457年－1513年）</p></td>
<td><p>　祖父世祖在位期間封泰安郡主，成宗繼位後，初封明懿公主，後改封明淑公主。[6]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>嫡二子</p></td>
<td><p><a href="../Page/朝鮮成宗.md" title="wikilink">成宗大王</a></p></td>
<td><p>娎</p></td>
<td><p>1457－1494</p></td>
<td><p><a href="../Page/恭惠王后.md" title="wikilink">恭惠王后清州韓氏</a><br />
<a href="../Page/貞顯王后.md" title="wikilink">貞顯王后坡平尹氏</a></p></td>
<td><p>　朝鮮第九代國王。</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 附註

[Z暲](../Category/李姓.md "wikilink")
[Category:1438年出生](../Category/1438年出生.md "wikilink")
[Category:1457年逝世](../Category/1457年逝世.md "wikilink")
[Category:朝鮮追尊君主](../Category/朝鮮追尊君主.md "wikilink")
[1](../Category/朝鮮世祖王子.md "wikilink")
[Category:諡懿敬](../Category/諡懿敬.md "wikilink")
[Category:諡懷簡](../Category/諡懷簡.md "wikilink")

1.  [《朝鮮實錄．成宗實錄》51卷，6年（1475）1月29日紀錄2](http://sillok.history.go.kr/inspection/insp_king.jsp?id=wia_10601029_002&tabid=w)
2.  [《安東權氏成化譜》V2](http://223.194.62.57/img/book2/B/JE_A_B10B%5E127A/JE_A_B10B%5E127A_002_000841.gif)
3.  [居昌愼氏世譜v1](http://223.194.62.57/img/book2/B/JE_A_B10B%5E334/JE_A_B10B%5E334_001_000482.gif)
4.  （1455年－1506年）初封祥原郡夫人。平陽君[朴仲善之女](../Page/朴仲善.md "wikilink")，中宗反正功臣、平城府院君[朴元宗之姊](../Page/朴元宗.md "wikilink")。
5.  [世祖實錄45卷，世祖14年(1468年)3月20日紀錄六](http://sillok.history.go.kr/id/wga_11403020_006)
6.  《樊巖先生集·明淑公主墓表石陰記》…公主德宗之女。景泰丙子生。卒于成化壬寅。春秋二十七。…